[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 다항식 (A 2x^2 + 3xy ), (B x^2 2xy ) 에 대하여 (A + B ) 는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( x^2 2xy )",
        "choice2": "( x^2 + 3xy )",
        "choice3": "( 2x^2 + xy )",
        "choice4": "( 3x^2 + xy )",
        "choice5": "( 3x^2 + 2xy )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "((2 i) + (3 + 2i) ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} ) 이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 + i )",
        "choice2": "(1 i )",
        "choice3": "(3 + i )",
        "choice4": "(3 i )",
        "choice5": "(5 + i )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "다항식 (x^2 2x + 5 )를 (x 1 )로 나누었을 때의 나머지는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "부등식 ( x^2 7x + 12 leq 0 ) 의 해가 ( a leq x leq b )일 때, ( b a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(a + b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "모든 실수 ( x )에 대하여 등식 (6x 5 a(x 1) + bx )가 성립할 때, 두 상수 ( a ), ( b )의 곱 ( ab )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "모든 실수 ( x )에 대하여 부등식 ( x^2 + 6x + a geq 0 ) 이 성립하도록 하는 상수 ( a )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "이차함수 ( y x^2 + 4x )의 그래프와 직선 ( y 2x + k )가 적어도 한 점에서 만나도록 하는 실수 ( k )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(x^3 2x^2 + 3x 2 0 ) 의 두 허근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( frac{1}{ alpha} + frac{1}{ beta} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "어느 영화동아리 소속 학생 10명이 세 편의 영화 A, B, C 중에서 한 편씩을 관람하였다. 이 중에서 영화 A를 관람한 학생의 수는 영화 C를 관람한 학생의 수보다 3명이 많았고, 영화 B를 관람한 학생의 수는 영화 C를 관람한 학생의 수보다 1명이 많았다. 이때, 영화 C를 관람한 학생의 수는? (단, 학생들은 빠짐없이 영화를 관람하였다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "다항식 (x^4 + 4x^2 + 16 )이 ((x^2 + ax + b)(x^2 cx + d) )로 인수분해 될 때, (a + b + c + d )의 값은? (단, (a, b, c, d )는 양수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(3 leq x leq 5 ) 인 실수 (x )에 대하여 부등식 (x^2 4x 4k + 3 leq 0 ) 이 항상 성립하도록 하는 상수 (k )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(a + b 5 )이고 삼각형 (OAB )의 넓이가 ( frac{5}{2} )일 때, (a^2 + b^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "17",
        "choice3": "19",
        "choice4": "21",
        "choice5": "23",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(b 2 )이고 (x )에 대한 방정식 (f(x) g(x) )의 두 근의 차가 6일 때, 방정식 (f(x) 0 )의 두 근의 곱은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 12 )",
        "choice2": "( 10 )",
        "choice3": "( 8 )",
        "choice4": "( 6 )",
        "choice5": "( 4 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(0 leq x^2 + 5x leq x + 9 ) 를 만족시키는 모든 정수 (x ) 의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( frac{v_1}{v_2} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{28}{27} )",
        "choice2": "( dfrac{10}{9} )",
        "choice3": "( dfrac{32}{27} )",
        "choice4": "( dfrac{34}{27} )",
        "choice5": "( dfrac{4}{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "이차함수 ( f(x) )에 대하여 ( x )에 대한 방정식 ( f(x) + x 1 0 ) 의 두 근을 ( alpha, beta )라 하자. ( alpha + beta 1 ), ( alpha beta 3 )이고 ( f(1) 6 )일 때, ( f(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "6",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 과정에서 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(a) ), ( g(a) )라 하고 (다)에 알맞은 수를 ( k )라 할 때, ( f(3) + g(5) + k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "18",
        "choice3": "20",
        "choice4": "22",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "두 이차함수 ( f(x) x^2 7 )과 ( g(x) 2x^2 + 5 )가 있다. 그림과 같이 네 점 ( A(a, f(a)) ), ( B(a, g(a)) ), ( C( a, g( a)) ), ( D( a, f( a)) )를 꼭짓점으로 하는 직사각형 (ABCD )의 둘레의 길이가 최대가 되도록 하는 ( a )의 값은? (단, ( 0 < a < 2 )이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{4}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "이차함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( f(1) 0 ) (나) 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(x) geq f(3) )이다. <보기 >에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "∠C 90°인 직각삼각형 ABC가 있다. 그림과 같이 점 D는 꼭짓점 C에서 선분 AB에 내린 수선의 발이고 (CD 1 )이다. 삼각형 ABC의 둘레의 길이가 5일 때, 선분 AB의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{4} )",
        "choice2": "( frac{23}{12} )",
        "choice3": "( frac{25}{12} )",
        "choice4": "( frac{9}{4} )",
        "choice5": "( frac{29}{12} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "방정식 (x^2 6x + 3 0 ) 의 두 근의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "부등식 ( |x 1| leq 5 )를 만족시키는 정수 ( x )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "세 실수 (a, b, c ) 에 대하여 [ a^2 + b^2 + 4c^2 44, quad ab + 2bc + 2ca 28 ] 일 때, ((a+b+2c)^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 100
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "연립부등식을 만족시키는 실수 (x )의 최대값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (M times m )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 28
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "((a bi)^2 8i ) 를 만족시키는 실수 (a, b )에 대하여 (20a + b ) 의 값을 구하시오. (단, (a > 0 )이고 (i sqrt{ 1} ) 이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 38
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "(i+i^2)+(i^2+i^3)+(i^3+i^4)+⋯+(i^18+i^19) a+bi 를 만족시키는 실수 a, b에 대하여 4(a+b)^2의 값을 구하시오. (단, i √−1이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "정삼각형 ABC에서 두 변 AB와 AC의 중점을 각각 M, N이라 하자. 그림과 같이 점 P는 반직선 MN이 삼각형 ABC의 외접원과 만나는 점이고 NP 1이다. MN x라 할 때, (10 left(x^2+ frac{1}{x^2} right) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 30
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "삼차다항식 (f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) (f(1) 2 ) (나) (f(x) )를 ((x 1)^2 )으로 나눈 몫과 나머지가 같다. (f(x) )를 ((x 1)^3 )으로 나눈 나머지를 (R(x) )라 하자. (R(0) R(3) )일 때, (R(5) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 26
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 밑면의 두 변의 길이가 각각 ( a(a>5) )와 4이고 높이가 4인 직육면체 ( ABCD EFGH )에서 선분 ( DE )와 ( CF ) 위에 각각 ( DP FQ sqrt{2} )인 점 ( P )와 ( Q )를 잡는다. 점 ( P )에서 직육면체의 둘레를 따라 점 ( Q )에 도달하는 최단거리가 ( 2 sqrt{34} )일 때, ( 30a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 240
    }
]